\documentclass{article}
\input{../../../style/header.tex}
\begin{document}
\section*{Exponencial de Matriz}
Dada $A \in \C^{k \times k}$, decimos:
\[
	e^A = \sum^\infty \frac{A^n}{n!}
\]

Alternativamente, si tenemos $f : \C \to \C^k$, luego la ecuación diferencial:
\[
	f'(t) = Ax(t)
\]
Tiene como únicas soluciónes $f(t) = e^{At} \cdot v$. Para cualquier condición inicial $v$.

\section*{Exponencial con Jordan}
Tomemos una matriz, por ejemplo
\[
	A =
	\begin{bmatrix}
		3 & 1 \\
		-1 & 1
	\end{bmatrix}
\]
Luego tenemos:
\[
A = C^{-1} J_A C\]
Con \[
	J_A =
	\begin{bmatrix}
		2 & 0 \\
		1 & 2
	\end{bmatrix}
\]

Además:
\[
	J_A^n = \sum_{i = 0}^n {n \choose i} D^{n-i} N^i
\]
Pero la nilpotente se anula para $i \geq 2$, luego:
\[
	J_A^n = D^n + nD^{n-1}N =
	\begin{bmatrix}
		2^n & 0 \\
		n2^{n-1} & 2^n
	\end{bmatrix}
\]
Luego $A^n = C^{-1} J_a^n C$, luego:
\[
	e^{At} = C^{-1} \left(\sum \frac{1}{n!}
		\begin{bmatrix}
			t^n2^n & 0 \\
			t^nn2^{n-1} & t^n2^n
		\end{bmatrix}
	\right) C
\]
\[
	e^{At} = C^{-1} \left(\sum
		\begin{bmatrix}
			\frac{t^n2^n}{n!} & 0 \\
			\frac{nt^n2^{n-1}}{(n-1)!} & \frac{t^n2^n}{n!}
		\end{bmatrix}
	\right) C
\]
Sabemos que $\sum \frac{t^n2^n}{n!} = e^{2t}$, además:
\[
	\sum \frac{nt^n2^{n-1}}{(n-1)!} = te^{2t}
\]
\end{document}
