\documentclass{article}
\input{../../../style/header.tex}
\begin{document}
\section*{Ejercicio 1 (Continuidad)}
tenemos la función dada por
\[
	fxy
	\begin{cases}
		= \frac{(y-2x) \cdot \sin (x \cdot y)}{yx^2+x} &
		\text{Si $xy \neq -1, x \neq 0$}
		\\ \\
		= y^2 & \text{cc}
	\end{cases}
\]

Queremos ver que:
\[
	\lim_{(x, y) \to (0, a)} \frac{(y-2x) \cdot \sin (x \cdot y)}{yx^2+x}
	= a^2 \iff
\]
\[
	\lim_{(x, y) \to (0, a)} \frac{(y-2x) \cdot \sin (x \cdot y)}{x(yx+1)}
	=
\]
Si $y \neq 0$, pero ya vimos esa curva.
\[
	\lim_{(x, y) \to (0, a)} \frac{(y-2x) \cdot \sin (x \cdot y)}{xy(yx+1)}
	\cdot \frac{xy}{x} 
	=
\]
\[
	\lim_{(x, y) \to (0, a)} \frac{(y-2x)}{yx+1}
	\cdot y
	= a^2
\]

Ahora veamos
\[
	\lim_{(x, y) \to (a, -\frac{1}{a} )}
	\frac{(y-2x) \cdot \sin (x \cdot y)}{yx^2+x}
	= \frac{1}{a^2}
\]

Como $-\frac{1}{a} -2a = 0 \iff -1 - 2a^2 = 0 \iff a^2 = -\frac{1}{2}$, tenemos
que el límite no se indetermina y es $\infty$.

\section*{Ejercicio 2}
Definimos \[
	f(x,y) = 
	\begin{cases}
		\frac{[1-\cos(x-1)] \cdot (y^2 - 4)}{(x-1)^2 + e^{x-1}(y-2)^2} 
		\\ \\
		1 & \text{Osinó}
	\end{cases}
\]

Tomamos el límite hacia $(1, 2)$ donde $x = 1$, luego tenemos:
\[
	\frac{[1-\cos(1-1)] \cdot (y^2 - 4)}{(1-1)^2 + e^{1-1}(y-2)^2} 
\]
\[
	\frac{0 \cdot (y^2 - 4)}{1 \cdot (y-2)^2} = 0
\]

Luego si existe el límite es $0$, veámoslo:

\[
	\frac{[1-\cos(x-1)] \cdot (y^2 - 4)}{(x-1)^2 + e^{x-1}(y-2)^2} =
\]
\[
	\frac{[1-\cos(x-1)]}{(x-1)^2} \cdot \frac{(x-1)^2(y+2)(y-2)}{(x-1)^2
	+ e^{x-1}(y-2)^2}
\]
Notemos que a partir de un punto, $e^{x-1} > 0.5$
\[
	\frac{[1-\cos(x-1)]}{(x-1)^2} \cdot \frac{(x-1)^2(y+2)(y-2)}{(x-1)^2
	+ e^{x-1}(y-2)^2} \leq
\]
\[
	\frac{[1-\cos(x-1)]}{(x-1)^2} \cdot \frac{(x-1)^2(y+2)(y-2)}{(x-1)^2
	+ 0.5(y-2)^2} \leq
\]
\[
	\frac{[1-\cos(x-1)]}{(x-1)^2} \cdot \frac{(x-1)^2(y+2)(y-2)}{0.5(x-1)^2
	+ 0.5(y-2)^2} =
\]
\[
	\frac{[1-\cos(x-1)](y+2)}{(x-1)^2} \cdot \frac{(x-1)^2(y-2)}{0.5||P - (1,
	2)||^2} \leq
\]
\[
	\frac{[1-\cos(x-1)](y+2)}{(x-1)^2} \cdot \frac{||P - (1,2)||^3}{0.5||P - (1,
	2)||^2} \leq
\]
\[
	\frac{2[1-\cos(x-1)](y+2)}{(x-1)^2} \cdot ||P - (1,2)||
\]

y como $\lim\frac{2[1-\cos(x-1)](y+2)}{(x-1)^2} = 2$, tenemos
\[
	\lim \frac{2[1-\cos(x-1)](y+2)}{(x-1)^2} \cdot ||P - (1,2)|| = 0
\]
Y estamos.
\end{document}
