\documentclass{article}
\input{../../../style/header.tex}
\begin{document}
\section*{Forma de Jordan}
Tomo
\[
	A =
	\begin{bmatrix}
		4 & -3 & -2 \\
		8 & -6 & -4 \\
		-4 & 3 & 2
	\end{bmatrix}
\]
Tenemos trivialmente $A^2 = 0$, luego:
\[
	\{0\} \subsetneq \ker A \subsetneq A^2 = \C^3
\]
\section*{Caso no Nilpotente}
Supongamos:
\[
	A =
	\begin{bmatrix}
		3 & 1 & -1 \\
		-1 & 0 & 5 \\
		-1 & -1 & 4
	\end{bmatrix}
\]
Sabemos que $m_A = (x-2)^2(x-3)$. Luego si tomamos, por descomposición primaria:

$\C^3 = \ker (A - 2I)^2 \oplus \ker (A-3I)$

Sabemos que $x \mapsto (A - 2I)x$ restringida a $\ker (A - 2I)^2$ es nilpotente, luego podemos sacar la forma de jordan de esta restricción, y luego sumarle $2I$.
\end{document}
